PYTHON – WORKSHEET 9 (PANDAS)
Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
1. Which among the following options can be used to create a DataFrame in Pandas? A) An ndarray B) a python dictionary
C) A scalar value D) All of the above
Ans: D
   2. A series is a one-dimensional array which is labelled and can hold any data type.
A) True B) False
Ans: A
      3. Which of the following operations works with the same syntax as the analogous dictionary operations?
A) Getting columns B) setting columns
C) deleting columns D) All of the above
Ans: D
         4. pandas.NA = = pandas.NA, will give the following result?
A) <NA> B) True
C) False D) Error
Ans: A
            5. A panel is a ______ container of data in pandas?
A) 1 dimensional B) 2 dimensional
C) 3 dimensional D) infinite dimension
Ans: C
               6. What will be the output of the following lines of code?
import pandas as pd
import numpy as np
s = pd.Series(np.random.randn(4)) print(s.ndim)
A) Error B) 3 C) 2 D) 1
Ans: D
               7. Which of the following indexing capabilities is used as a concise means of selecting data from a pandas object??
A) in B) iy C) ix D) ipy
Ans: C
                  8. All pandas data structures are ___ mutable but not always _______mutable. 
A) size, value B) value, size
C) semantic, size D) None of these
Ans: B
Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question.
                  9. Select the correct statements from the following.
A) A DataFrame is like a fixed-size dictionary in that you can get and set values by index label.
B) Series can be passed into most NumPy methods expecting an ndarray.
C) A key difference between Series and ndarray is that operations between Series automatically align the data based on label
D) In pandas, Index values must be unique
Ans: C & D
                  10. Which of the following file formats are allowed for input output in pandas? 
A) JSON B) HTML
C) CSV D) TXT
Ans: B, C & D