WORKSHEET 3
PYTHON
Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
1. Which of the following will raise a value error in python? A) int(32) B) int(3.2)
C) int(-3.2) D) int(‘32’)
Ans: D
   2. What will be the output of round(3.567)?
A) 3.5 B) 3.0 C) 4 D) 3
Ans: C
      3. How is the function pow(a,b,c) evaluated in python? A) a**b**c B) (a**b)%c C) (a**b)*c D) (a**b)**c
Ans: B
      4. What will be the output of print(type(type(int))) in python 3? A) <class ‘type’> B) <type ‘type’>
C) <class ‘int’> D) <type ‘int’>
Ans: A
         5. What will be the output of ord(chr(65))?
A) ‘A’ B) ‘a’
C) 65 D) TypeError
Ans: 65
            6. What is called when a function is defined inside a class? A) Module B) Function
C) _init_ function D) Method
Ans: D
               7. What will be the output of all([1, 0, 5 ,7])?
A) 0 B) False C) True D) error
Ans: B
                  8. Is the output of the function abs() the same as that of the function math.fabs()? A) Always B) SometimesC) Never D) None of these
Ans: B
Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question.
                  9. Select all correct float numbers in python?
A) -68.7e100 B) 42e3 C) 4.2038 D) 3.0
Ans: A,C & D
                     10. Which of the following is(are) correct statement(s) in python?
A) You can pass positional arguments in any order.
B) You can pass keyword arguments in any order.
C) You can call a function with positional and keyword arguments.
D) Positional arguments must be before keyword arguments in a function call
Ans: B & D