STATISTICS – WORKSHEET 3
Q1 to Q15 are MCQs with one or more than one correct answer. Choose all the correct options.
       1. Using a goodness of fit, we can assess whether a set of obtained frequencies differ from a set of                 _____ frequencies.
A) Mean  B) Actual  D) Expected C) Predicted
Ans: D
2. Chi-square is used to analyse:
A) Score C) Frequencies B) Rank D) All of these
Ans: C
   3. What is the meaning of a Chi Square distribution with 6 degrees of freedom?
A) 4 B) 12
C) 6 D) 8
Ans: C
      4. Which of these distributions is used for a testing hypothesis?
A) Normal distribution B) Chi - squared distribution D) Poisson distribution C) Gamma distribution
Ans: A
      5. Which of the following distributions is Continuous?
A) Binomial DistributionB) Hyper-geometric DistributionD) Poisson Distribution C) F-Distribution
Ans: C
         6. A statement made about a population for testing purposes is called?
A) Statistic B) Hypothesis
C) Level of Significance D) Test-Statistic
Ans: B
            7. If the assumed hypothesis is tested for rejection considering it to be true is called? A) Null Hypothesis B) Statistical Hypothesis
C) Simple Hypothesis D) Composite Hypothesis
Ans: A
               8. If the Critical region is evenly distributed, then the test is referred as?
A) Two tailed B) One tailed  D) Zero tailed C) Three tailed
Ans: A
               9. Alternative Hypothesis is also called as?
A) Composite hypothesis B) Research Hypothesis D) Null Hypothesis C) Simple Hypothesis
Ans: B
                  10. In a Binomial Distribution, if ‘n’ is the number of trials and ‘p’ is the probability of success, then the mean value is given by ___________ A) np C) p B) n D) np(1-p)
Ans: A
11. Binomial Distribution is a ___________. A) Continuous distribution C) Irregular distribution B) Discrete distribution D) Not a Probability distribution
Ans: B
12. If ‘p’, ‘q’ and ‘n’ are probability pf  success, failure and number of trials respectively in a Binomial
Distribution, what is its Standard Deviation?
A) √np B) √pq
C) (np)2 D) √npq----
Ans; D
                  13. A Null Hypothesis has Level of Significance 9%. For what values of Level of Significances it will be rejected?
A) 0.99 B) 0.009
C) 0.099 D) 0.9
Ans: B
                     14. The range of Level of Significance lies between ____________.
A) -∞ and 0 B) -∞ and ∞
C) 0 and ∞ D) 0 and 1
Ans: D
                        15. The effect of rejection of a hypothesis with decrease in sample size ____________.
A) decreases B) increases C) remains constant D) fluctuates
Ans: B