STATISTICS – WORKSHEET 2
Q1 to Q15 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
1 . What represent a population parameter?
* a)  SD
* b)  mean
* c)  both
* d)  none
Ans: D


2. What will be median of following set of scores (18,6,12,10,15)?
* a)  14
* b)  18
* c)  12
* d)  10
Ans: C
* 3. What is standard deviation?
* a)  An approximate indicator of how number vary from the mean
* b)  A Measure of variability
* c)  The square root of the variance
* d)  All of the above
Ans: D


4. The intervals should be in a grouped frequency distribution
* a)  Exhaustive
* b)  Mutually exclusive
* c) Both of these 
* d) None
Ans: C


5. What is the goal of descriptive statistics?
* a)  Monitoring and manipulating a specific data
* b)  Summarizing and explaining a specific set of data
* c)  Analysing and interpreting a set of data
* d)  All of these
Ans: B


6. A set of data organized in a participants by variables format is called
* a)  Data junk
* b)  Data set
* c)  Data view
* d)  Data dredging
Ans: B


7. In multiple regression dependent variables are used
* a)  2 or more
* b)  2
* c)  1
* d)  1 or more
Ans: B


8. Which of the following is used when you want to visually examine the relationship Between 2 quantitative variables?
* a)  Line graph
* b)  Scatterplot
* c)  Bar graph
* d)  Pie graph
Ans: B 


9. Two or more groups means are compared by using
* a)  analysis
* b)  Data analysis
* c)  Varied Variance analysis
* d)  Analysis of variance
Ans: D


10. is a raw score which has been transformed into standard deviation units
* a)  Z-score
* b)  t-score
* c)  e-score
* d)  SDU score
Ans: A


11. is the value calculated when you want the arithmetic average
* a)  Median
* b)  mode
* c)  mean
* d)  All
Ans: C


12. Find the mean of ths set of number(4,6,7,9,2000000)?
a)  4
b)  7
c) 7.5
d) 400005.2
Ans: D


13.      is a measure of central tendency that takes into account the magnitude of scores?
a) Range  
b)Mode
c) Median 
d) Mean
Ans: D


14.         focuses on describing or explaining data wheras involves going beyond immediate data and making inferences
* a)  Descriptive and inferences
* b)  Mutually exclusive and mutually exhaustive properties
* c)  Positive skew and negative skew
* d)  Central tendency
Ans : A


15. What is the formula for range.
* a)  H+L
* b)  L-H
* c)  LXH
* d)  H-L
Ans: B