WEB SCRAPING – WORKSHEET 4
In Q1 to Q14 have one or more than one correct options, Choose all the correct options:
1. Which of the following functions can be used to get an element from webpage when we know the Name attribute of the element?
A) get_by_name() B) get_element_by_name()
C) find_element_by_name() D) None of the above
Ans: B
   2. Which of the following functions can be used when you want to locate an element by tag name?
A) get_elements_by_tagid() B) get_element_by_tagsid()
C) find_element_by_tag_name() D) All of the above
Ans: B
      3. In what type of Waits, a WebDriver waits for a certain condition to occur before proceeding further with execution.
A) Implicit wait B) Explicit wait C) Both of them D) None of them
Ans: D
         4. Which of the following is an expected condition in selenium (python)? A) title_is B) visibility_of C) staleness_of D) All of the above
Ans: B
         5. Which of the following is a disadvantage of html5lib parser in beautiful soup? A) External C dependency B) Very Slow C) External Pyhton Dependency D) all of the above
Ans: C
         6. What are the advantages of using Scrapy over Selenium for web-scraping? 
A) For large data Scrapy is faster than selenium
B) It supports javascript better than Selenium
C) Scrapy is better than Selenium for simple projects
D) All of the above
Ans: A
         7. Which of the following is (are) true regarding Scrapy?
A) spiders are classes which define how a certain site will be scrapped.
B) spiders are the place where you define the custom behaviour for crawling. C) None of them
D) both A & B
Ans: D
            8. Full form of HTML:
A) Hyper Text Markup Link B) Hyper Text Mark language C) Hyper Text Markup Language D) Hyper Text Mining Link
Ans: C
               9. Which among the following is the correct syntax for parsing a html page? A) soup=BeautifulSoup(html_doc, html)
B) soup=BeautifulSoup(html_doc,’html.parser’)
C) soup=BeautifulSoup(html_doc,’html_parser’)
D) none of the above
Ans: B
                  10. Which among the following is not a valid parser in BeautifulSoup?
A) “lxml” B) “html.parser”
C) “lxml-xml" D) “html-xml”
Ans: D
                     11. Which of the following functions is used to go to the next element in the page?
A) findNext_all() B) Find_all()
C) find_next() D) None of the above
Ans: C
                        12. Which of the following functions are used to iterate over an element’s siblings that precede it in the tree?
A) find_previous_siblings() B) Get_prev_sibs() C) get_siblings() D) None of the above
Ans: A
                           13. Which of the following is an argument used in find_all() which tells Beautiful Soup to stop gathering results after it’s found a certain number.
A) stop_at B) stop_before
C) limit D) None of the above
Ans: C
                              14. How would you set the recursive argument in find_all() if you want Beautiful Soup to consider only the direct children.
A) recursive = True B) recursive = False C) recursive argument has no effect D) None of the above
Ans: B
Q15 is subjective answer type question, Answer it briefly.
15. What is the difference between find() and find_all() in Beautiful Soup?
Ans: 
find()- It just returns the result when the searched element is found in the page.And the return type will be <class 'bs4.element.Tag'>.
find_all()- It returns all the matches (i.e) it scans the entire document and returns all the results and the return type will be <class 'bs4.element.ResultSet'>